%++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++%
%
%   src/content/profiencies.tex
%
%   Resume content
%
%----------------------------------------------------------------------------%

%----------------------------------------------------------------------------------------
% PROFIENCIES SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\sectiontranslate{french}{Compétences}

\translate{french}{
  \cventry
    {}
    {Survol des compétences}
    {}
    {}
    {}
    {
      Cumule 13 années d'expérience en technologies de l'information dont
      9 à titre de conseiller en architecture.
      \begin{itemize}%
        \item 9 ans en conception de système d'intégration et déploiement continus avec GitLab, GitHub Actions, Jenkins et Azure DevOps;
        \item 7 ans en conception de systèmes infonuagiques avec Google Cloud et Amazon Web Services;
        \item 4 ans en conception de système événementiels distribués et de traitement de données massives avec RabbitMQ, Google Cloud Pub/Sub, Amazon SQS et Kafka;
        \item 6 ans en conception de services REST avec NodeJS, PHP, Python, C\# .Net et Java;
        \item 10 ans en système de gestion de bases de données incluant 2 ans avec SQL Server, 5 ans avec PostgreSQL, 7 ans avec MySQL et 3 ans avec MongoDB;
        \item 5 ans en architecture conteneurisée avec Kubernetes, Istio et les outils opérationnels associés comme Prometheus, Kibana et LogStash;
        \item 4 ans en sécurité de l'information;
        \item une solide expertise en amélioration de processus de développement et automatisation d'intégration et de déploiement;
        \item une expérience démontrée en architecture intégrée avec des systèmes patrimoniaux;
        \item une sensibilité particulière aux considérations d'assurance qualité et d'exploitation des composantes développées;
        \item une variété d'expériences dans une multitude de domaines tels que la télécommunication, la traçabilité, les jeux vidéo et le cinéma,l'alimentation, les assurances et les services financiers;
        \item et se démarque par sa capacité à négocier avec des collaborateurs de toutes les disciplines et par son doigté en gestion de changement.
      \end{itemize}
    }
}

\translate{french}{
  \cventry
    {}
    {Environnement technologique}
    {}
    {}
    {}
    {
      \begin{itemize}%
        \item[\textbf{Systèmes d'exploitation}]%
          \begin{itemize}[leftmargin=0.6cm]%
              \item GNU/Linux
              \item MaC OS X
              \item Windows
              \item Autres UNIX (FreeBSD)
          \end{itemize}
        \item[\textbf{Bases de données}]%
          \begin{itemize}[leftmargin=0.6cm]%
              \item PostgreSQL
              \item MongoDB
              \item MySQL
              \item Microsoft SQL Server
          \end{itemize}
        \item[\textbf{Programmation}]
          \begin{itemize}[leftmargin=0.6cm]%
              \item Python
              \item C\#
              \item Javascript/Typescript
              \item PHP
              \item HCL (Terraform)
              \item BaSH
              \item C/C++
              \item Perl
              \item Java
          \end{itemize}
        \item[\textbf{Éditeurs}]
          \begin{itemize}[leftmargin=0.6cm]%
            \item JetBrain (multiples)
            \item Vim et terminal
            \item VS Code
            \item Visual Studio
          \end{itemize}
        \item[\textbf{Infonuagique}]
          \begin{itemize}[leftmargin=0.6cm]%
            \item Google Cloud Platform (GCP)
            \item Amazon Web Services (AWS)
            \item Microsoft Azure
            \item Installations privées
          \end{itemize}
        \item[\textbf{Outils}]
          \begin{itemize}[leftmargin=0.6cm]%
            \item Git, Subversion, Perforce, Visual SourceSafe
            \item Microsoft Office, Google Worksplace
            \item Suite Atlassian, Azure DevOps, GitLab, GitHub
            \item VMWare, Oracle VirtualBox, KVM, Vagrant
          \end{itemize}
      \end{itemize}
    }
}
